\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section{Colecciones}
Los meses del año son 
 \begin{enumerate}
   \item Enero
   \item Febrero don dos variantes
   \begin{enumerate}	 	
   	 	\item Febrero no bisiesto
   	 	\item Febrero bisiesto
   	\begin{enumerate}
   	 \item Febrero de 2000
   	 \item Febrero de 2004
     \item Febrero de 2008
   	  \begin{enumerate}
   	   \item Febreo de 2008 primero
   	   \item Febreo de 2008 segundo
   	  \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \item Marzo
  \item Abril
 \end{enumerate}
 
 
 \begin{itemize}
   \item Enero
   \item Febrero don dos variantes
   	 \begin{itemize}	 	
   	 	\item Febrero no bisiesto
   	 	\item Febrero bisiesto
   	 	 \begin{itemize}
   	 	  \item Febrero de 2000
   	 	  \item Febrero de 2004
   	 	  \item Febrero de 2008
   	 	   \begin{itemize}
   	 	  	  \item Febreo de 2008 primero
   	 	  	  \item Febreo de 2008 segundo
   	 	  	\end{itemize}
   	 	 \end{itemize}
   	 \end{itemize}
   \item Marzo
   \item Abril
 \end{itemize}
 
 Contesta a las siguentes preguntas
 \begin{enumerate}
  \item Tue dad es:
    \begin{itemize}
      \item Mayor de edad
      \item Menor de edad
      \item Ninguna de las anteriores
    \end{itemize}
  \item Tus estudios son
    \begin{itemize}
      \item Educacion obligatoria
      \item Ciclo grado medio
      \item Ciclo grado superior
    \end{itemize}
  \item ¿Cuanto es 2 + 2?
    \begin{enumerate}
      \item No es
      \item 4
      \item Esta tampoco
      \item Vuelve a la B
    \end{enumerate}
 \end{enumerate}
 
 
\section{Modo matematico}

Esta expresión se sitúa dentro del texto
$ ax^2 + bx + c = 0 $ en línea y la siguiente se sitúa centrada en el documento
$$ax^2 + bx + c = 0 $$

Para expresiones combinadas:
$$ X_1^2 + X_2^3 + X_3^8 = X_n^m$$

Más Expresiones:
$$ X_n = X_1^1 + X_2^2 + X_n^{m+1} = X_{n-1} + X_{n-2}$$

Expresiones con operadores:
 \begin{itemize}
 
   \item Sumatorio: sum
     $$ \sum_{i=1}^n X_i = X_1 + X_2 + X_3 \ldots X_n$$
   \item Productorio: prod
     $$ \prod_{i=1}^{n}X_{i} = X_1 \cdot X_2 + X_3 \ldots X_{n}$$
     
   \item Integral: int
     $$ 
        \int_{0}^{n+3}
            (X_1+ X_2 + \ldots + X_n) dx = 
        \int_{0}^{n+3}
           \sum_{i=1}^{n}X_{i} dx                  
     $$
     
   \item Limites: lim
     $$
       \lim_{n \rightarrow \infty} 
                  \left( \frac{X^4+8x^3+7X}
                               {3x^3-8x^2}
                  \right)
     $$
     
   
 \end{itemize}
 
 Delimitadores
 
 \begin{itemize}
 
   \item Llaves
   $$
     \left\lbrace
       \frac
         {\int_{0}^3 
           \frac{X^3-3X^2}{X^8}dx
         }
         {
           \sum_{i=1}^n (X+Y)^{3}
         }
     \right\rbrace
     ^{n+1}
   $$
   
   \item Llaves horizontales
   $$
     \overbrace
     {
       \frac
         {\int_{0}^3 
           \frac{X^3-3X^2}{X^8}dx
         }
         {
           \sum_{i=1}^n (X+Y)^{3}
         }
     }^{n+1}    
   $$
   \item Corchetes y paréntesis
    $$
     \left[
      a + \left(
            \frac{b}{c}
          \right) =
          \frac{ac+b}{c}
     \right]
     ^{n+1}
   $$
   
   \item Ejercicio clase
   $$
     \left(
       \overbrace{
       \underbrace{
       \frac{\int_0^5(x^3+5x^2)dx}{\int_i^6 (2x^4+4x^3)dx}
       }_{x^2}
       }^{x_1}
       +
       \underbrace{
       \int_0^5(4x^3+5x^2-3)^{x^3-x^2}dx     
       }_{x^3}
     \right)^{x^n}
   $$
   \item El int es mas grande de esta forma
   $$
     \left(
     \frac{
       \overbrace{{\int_0^5(x^3+5x^2)dx}
       }^{x_1}
       }
       {
       \underbrace{{\int_i^6 (2x^4+4x^3)dx}
       }_{x^2}
       }
       +
       \underbrace{
       \int_0^5(4x^3+5x^2-3)^{x^3-x^2}dx     
       }_{x^3}
     \right)^{x^n}
   $$
 
 \end{itemize}
 
   





\end{document}